拆解煤氣業務(三)

未睇過之前兩篇的話可以睇左先

拆解煤氣業務(一)

拆解煤氣業務(二)

當然就仲有我個blog﹐不定期出技術文

第一項:地產(又或者直接講係IFC)

到而家Blog主都唔知點解IFC會有煤氣份﹐知的話可以留言話我聽。IFC對煤氣有幾大影響？單單IFC的估值變動就已經有12億﹐連埋收入﹐IFC貢獻比煤氣的溢利就有17.7億。聯營公司業績係17年只有26億﹐IFC就已經貢獻左近7成﹐佔煤氣17年總體除稅前溢利的16%。

可笑的係佔間公司一成幾溢利的業務﹐係年報出現的篇幅就只係輕輕兩句再加盤數就咁帶過……

係香港﹐做實業點都唔夠收租好......

第二項: 電訊及資訊科技

如果你有睇過煤氣份年報﹐就會發現仲有一業務叫“其他分部”﹐煤氣業務已經延伸至網絡同埋數據中心﹐間附屬公司叫“名氣通”。未聽過個名？當然﹐因為佢主打大陸市場﹐係香港主要係提供商業服務﹐住宅就係同香港寬頻一齊合作。

香港寬頻與名氣通電訊加強策略合作
(來源:財華網連結)

香港寬頻與名氣通合作的原理係點？煤氣用自身已經有的煤氣管道網絡﹐係入面鋪設光纖﹐以提供上網服務。咁香港寬頻就唔使自己去掘地鋪光纖都可以為佢的客戶提供服務。而且煤氣已經覆蓋絕大部分的地區﹐煤氣就可以用自身呢一個優勢去吸引寬頻商。

另外煤氣都已經係香港同大陸分別設有七座數據中心﹐提供商業數據服務。只可惜的係搵唔到係數據中心方面較為仔細的收入資料﹐如果唔係想同本地另外一隻又係提供數據中心服務的股票新意網集團()比較。

其實揾子公司持有地產項目呢個係4叔既經典策略，你睇下另一子公司香港小輪就明白，小輪公共業務利潤每年得一干萬但小輪既地產項目就賺成億。好處係可以整靚子公司盤數，同時隱藏母公司恆基既實際利潤，所以你見到媒氣有高市盈率而恆基就較低

小輪又唔可以直接同煤氣比較﹐小輪本身的業務都已經無咩價值﹐本身定位已經轉變為地產公司
但煤氣本身的業務先係主業﹐以當年計應該連大陸的業務都只係起步

認係唔熟恆基系﹐所以先miss左煤氣

正皮 推